【警世】唔好為外國政治人物助選！

事緣見到有人呼籲為蔡英文助選，用私人名義就無乜問題，但試圖將今場運動同外國政黨綑綁就有問題。下面會再講有乜問題，我先係度講結論。建議最好用返「捍衛民主台灣，抵抗中共滲透」為主題，支持台灣的民主政體，聲援所有捍衛台灣民主的人，反對中共代理人破壞民主政治。你到時鐘意支持民進黨又好，支持時代力量、基進、社民黨又好，甚至純粹想「倒韓」又好，「下架吳斯懷」、「下架國民黨」又好，你地可以自由發揮，總之唔好用大台名義為外國黨團助選。

點解唔好利用今場運動為人助選呢？首先．乜野叫助選？你要助選，首先都要熟悉當地政治脈絡，然後要熟悉參選者政綱，仲要有信心對方會做得到。「出面助選」意味著向選民保證參選人理念、人格、辦事能力都無問題。普遍香港人連台灣政局都唔熟，更加唔好講了解蔡英文政綱、為人、辦事能力等等。香港支持蔡英文，純粹因為唔想中共代理人韓國瑜當選，純粹想落中共面，咁搞個「捍衛民主台灣，抵抗中共滲透」集會，都可以達到相同效果。

香港人係支持「民主」的理念，而唔係某個人或某個組織。如果直接出面助選，將來民進黨有重大政治醜聞，間接會拖累今場運動。唔好話無機會發生，早前先有一單私菸案，幸好唔算特別嚴重，反送中運動足以蓋過事件，所以民進黨選情無受影響。政治黨團有各自的利益，政治人物亦唔係聖人，綑綁某個黨團將來可能會累死自己。同時，台灣亦有其他黨派支持香港，例如時代力量主張立《難民法》保障香港義士，未有議席的台灣基進都有發聲，仲未計其他黨派與民間組織。無理由淨係支持一個人，支持一個黨團。雖然全部都立場反共，但路線與利益各有分歧，偏袒一方而得罪另一方支持者，對香港今場運動有害無益。民主政治係多元與充滿制衡，台灣政治版圖複雜過我地好多，無必要唔好介入得咁深。

更重要係，如果你認同台灣係獨立國家，認同民主理念，理應信任台灣人民會作出明智選擇，我地局外人有咩資格指指點點？叫人地投邊個、投邊個，有無尊重過台灣人民的自主權？香港區議會選舉，人地台灣政黨有無指名道姓，開名叫你投邊個啊？兩地人民平起平坐，大家係合作關係，但如果我地走去助選，就係自貶身價做外國政黨的附庸手下。早前都有人講過唔係多謝 Trump 一個，而係多謝整個美國跨黨派幫助香港。台灣大選都應該用同樣態度處理，支持所有捍衛「民主」理念的政黨與政治人物，而唔係單單支持某一個。最怕有人玩膠玩上癮，日後話要介入美國大選，又唔知介入邊度大選。萬一民意相左或有政治醜聞，所有野會一鋪清袋。今場運動有光環，但光環靠義士血汗前途換來，唔係俾你地玩膠亂咁用。

推
要諗清楚

Sor不推文左

幫推

下次出文highlight超級重點會啱連登仔多啲
速食文化太勁

I mean 用顏色

推 有道理

同埋想知點解你次次都會入咗兩格嘅

推

Exactly 要推

蔡英文政治理念同人格確實冇咩問題喎
唔好忘記而家已經唔係剩係關乎選舉，而係全世界都要揀啱位埋堆企
助選都係埋堆一個方法

捍衛民主台灣，抵抗中共滲透

Support

巴打呀好多人會tldr架

簡單黎講，同感謝美國集會咁，要做個大包圍主題「感謝台灣支持香港集會」
好過只支持小英一個人，因為台灣民間幫咗好多手，傳媒/大學果類都幫咗好多，應該多謝全體台灣人

集會入面你鍾意舉乜都得（青天白日滿地紅係ok但唔好咁多）
「港台連心 守護民主」
「票投國民黨 明日變香港」etc

最緊要係connect到最多的台灣人(選民)
而唔係政黨或政客
因為政黨政客係會隨時落選的

人地台灣手足，見到香港區議會選舉都只係鼓勵我地去投票，無明顯幫候選人助選啦，醒少少，改個主題差好遠

好多人話支持台灣人，事實上，有幾多連登仔清楚台灣政治同台灣選戰，我打埋篇速食文一樣冇人睇。

港台戰線－台灣總統大選情況 你支持台灣人之前應該要知道

非常識玩 果然香港人真係好醒

換個title 靚仔晒

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！

明白
捍衛民主台灣，抵抗中共滲透

幫你推下
唔使對lihkg咁大期望
時事台太多post
有啲post推唔起就投稿去唔同page/ tg可能仲多人睇到

OP 真正體現"秀才造反"嘅思維

推，要提醒台灣人面對緊中共嘅滲透，但唔應該直接幫佢地做埋選擇
雖然排版有啲差

推 title好重要

有時擺落政事台好似會多啲人認真討論

樓主自己又唔推

好似 Thank you president Trump大家都識罵咁

集會改呢個topic啦，揾台灣人做演講

師兄好友道理
推

支持台灣民主選舉集氣大會 ?

arm
要強調係支持反中共滲透

贊成樓主，正如美國集會個主題都唔會focus喺trump一個人上面

推
認同我地對台灣政治一知半解唔好盲目支持
淨係多謝台灣人支持就可以

push

無錯

不要⋯⋯系列

不要舉美國旗⋯⋯
不要叫特朗普⋯⋯
不要舉英國旗⋯⋯
不要⋯⋯

你p牌仔黎咋 唔洗搞咁多野架
好尷尬呀 你知唔知

我認同唔應該介入美國或者其他國家。但台灣情況特殊，香港有道德義務阻止任何人接受一國兩制。

又嚟

同意。唔好單方面支持佢哋，佢哋只係less evil

記得扯旗，清天白日旗同美國旗。

on9

啱呀
連登仔網上讚Trump咪算，出到去真係要多謝人哋成個國家(民主+共和黨)
如果唔係集體變咗Trump 2020打手，第日都唔知佢會唔會被impeach

反紅媒

Push

收皮啦
支持我地嘅，我地都要支持翻轉頭
唔撚通你想韓狗上位？

不推文

人地蔡英文表示
唔要豬孩友 拖後腳
對佢有咩幫助

同意
台灣同美國唔同
而家台灣一個幫香港一個係中共隻狗
邊有得中立

Bump

人地大選
幾時輪到香港人叉隻腳落去
最多咪網上講幾句支持

我知啊，不過唔尷尬，唔洗咁介意係咪做多左會唔好睇既如果你介意咁安慰番你
見樓主既po一向都幾有心

小學有教作文要格兩格

根本唔關侵事

push
警醒post

講得岩,之前仲推左助選POST添

樓主無出過聲

你係咪講緊每段開頭入兩格？如果係既話...

你係咪無學過中文作文

跪求大家幫手推有用行動post

【不・推爆行動post!!!】和理非12.7 Family Day一於遊車河玩春袋!!!

支持蔡英文咪支持蔡英文
集會咪集會...
咁都驚？ 又驚得罪甴近平呀？

同支持trump 一樣，有得大包圍梗係分散投資

有質素既文投去大型FB page可能仲好(連登當然都可以po)，而且受眾通常都成熟d

菜英文或成最大condom

啱 如果淨係支持一個黨 對其他都有支持我哋嘅唔公平

我睇完幫蔡英文助選都覺得怪怪地，分分鐘害咗佢

係驚一陣又比人屈有人比錢資助抗爭

樓主係唔好舉美國旗,唔好支持加泰新彊D friend?

推
可以多謝台灣人加支持台灣捍衛民主自由
香港發生咩事台灣人有眼見
但唔好將支持香港反送中運動同支持蔡英文綑綁埋一齊
可以個人支持 我地唔想支那滲透選舉 同樣地都唔好做同一樣既野

事實上依家香港就係揭穿支那一國兩制大話既最佳證據
唔洗幫某一位候選人助選
支那依家咁醜樣 台灣人會識諗

心態正確 人地支持香港唔一定支持個政治人物 你用香港人名義支持人地對家係咪想人割

推
以前男朋友係台仔
佢地會覺得綠營雖然係民主
但其他做既野真係好差
所以真係唔好為外國政治人物助選

分析得好好，推

日程表
－－－－－－和理非合法活動集合－－－－－－

星期五 12 · 6
「吸吸可危」抵禦催淚彈集會
- 19:00 愛丁堡廣場

星期六 12 · 7
聲援被無理禁錮印尼手足
- 15:00 愛丁堡廣場

星期日 12 · 8
國際人權日遊行
- 15:00 維園＞遮打道

詳情參閱：

眾籌要人！
－－－－－－現時未達標眾籌集合－－－－－－

英國戰線：推動英國版人權法、BNO平權、遊說國會
詳情：
捐款：

狙擊港鐵：搞死沙中綫司法覆核

救濟台灣手足

終極文宣：【我們香港人】倡導計劃
詳情－
捐款－

告鳩黑警：警暴受害人訟費

推呢個

幫人助選柒咗嘅代表諗起蔣介石

講話題性一定係侯選人造勢大會勁

留名等呢個post俾人binc

agger
推

推....做嘢前要有啲政治智慧先得

知道，下次會諗清楚

Agger

明白 有道理
遊行照舊 文字要改

有道理

tui

Tui

點解會用加泰類比
支持加泰係基於人權同反警暴 幾時都無錯
支持政治人物 當地人真係未必buy你

咪搞咩英文助選啦

哩個真
指個終點(抗共)俾台灣人繼續行 行邊條路(英文, 韓國 定係其他人) 先去到個終點 就要台灣人自己選 因為我地自己都唔知英文條路係唔係100%去到終點 如果有咩差池 人地就會話我地有份指左條錯路...

不推文，拉

韓國瑜喺香港都有造勢大會，點解蔡英文唔得?

共狗驚拿？

拉

無所謂助唔助選，現今時局係順黃者昌，逆黃者亡。放在地上的政治籌碼，可以隨便執，正如區議會選舉，一個年輕人，一張手寫選舉傳單，只要係順黃，就可以勝出。

可能有D撐香港人既未必等於撐民進黨

有道理
重點唔應該幫民進黨，而係反國民黨力拒中共滲透

推呀

Blocked

講番內部，已經多次為泛民助選

簡單講，樓主叫人唔好幫台灣助選因爲

(一) 我地講民主就代表求同存異，但我地只係反對對家而助選，唔叫民主仲招人口實

(二) 台灣政黨有醜聞就搞埋我地，好唔扺

第二點好重要，多謝就用其他方式，唔洗下下岀面。
政治就係咁撚核鳩突，想講多謝都要步步為營，sad but true

你同叫人唔好去加泰集會有咩分別

老實講 佢唔highlight反而睇哂篇野

入咗成半行喎

台灣人推！台灣人自己都很難搞好立場了。有的批蔡也不一定不好，有的喊反共可是又不知道實際能力…

正解

在台灣，也不宜以個人名義為特定個人或政黨助選

公職人員選舉罷免法
第 45 條
各級選舉委員會之委員、監察人員、職員、鄉（鎮、市、區）公所辦理選
舉事務人員，於選舉公告發布或收到罷免案提議後，不得有下列行為：
一、公開演講或署名推薦為候選人宣傳或支持、反對罷免案。
二、為候選人或支持、反對罷免案站台或亮相造勢。
三、召開記者會或接受媒體採訪時為候選人或支持、反對罷免案宣傳。
四、印發、張貼宣傳品為候選人或支持、反對罷免案宣傳。
五、懸掛或豎立標語、看板、旗幟、布條等廣告物為候選人或支持、反對
罷免案宣傳。
六、利用大眾傳播媒體為候選人或支持、反對罷免案宣傳。
七、參與競選或支持、反對罷免案遊行、拜票、募款活動。

第 56 條
政黨及任何人，不得有下列情事：
一、於競選或罷免活動期間之每日上午七時前或下午十時後，從事公開競
選、助選或罷免活動。但不妨礙居民生活或社會安寧之活動，不在此
限。
二、於投票日從事競選、助選或罷免活動。
三、妨害其他政黨或候選人競選活動；妨害其他政黨或其他人從事罷免活
動。
四、邀請外國人民、大陸地區人民或香港、澳門居民為第四十五條各款之
行為。

有冇咁廢
睇篇文唔洗兩分鐘

講得好好 幫推

同意

唔係撐蔡英文，係踩中共+韓国魚

agger

Push ah

明你想講咩，我部分同意，唔係唔助，而係暗助，網上輿論陣地扮台灣人支持佢咪得

認同

不是為個別人士 而是為同等理念

樓豬我上次見到都想開po講，多謝你出咗仲要咁詳細

諗真d唔幫蔡選邊個最得益 唔好比人帶風向

要諗點樣幫到蔡英文

係咁多

蔡英文個例子唔妥當

大佬台灣係面對中共代理人喎

我唔會話咩發大財

又或者小英內政點

一句講曬

係拒絕一國兩制立場上搖擺不定既

你投佢就等變香港2.0

支持民主 自由

加泰問題
其實做唔做都一撚樣
支線唔影響太多
大家都有道理

習近平甴近平

Agree
唔好過份介入人地嘅選舉
要喚起對民主嘅支持，而唔係某一人物

標題戇鳩
內文有道理

為某個人助選會容易引發敵對關係
我地始終唔係當地人
只需要提出原則就夠

咪就係 標題仲要開到叫人唔好幫人助選

正確做法係要用盡方法幫蔡英文

暗助又好 幫手發大韓國魚d黑材料又好

做到咪盡做

咩叫唔好幫人助選

呢位巴打就心水清啦

開埋哂鳩標題

幫蔡英文有咩問題，訴求定抗爭呀！咁政治潔癖咪撚抗爭啦！

提出既原則就係

選蔡英文=民主人權自由代表
選韓國魚=強權賣台中共代言人

要做既野係
暗推蔡英文好既野 放大佢優點 冷處理/幫手拆彈
挖多d韓國魚黑材料/不利佢既野就盡力宣傳開去

不嬲選戰都係咁做 有幾多係真係有爆炸性黑材料

樓主嘅意思唔係唔幫小英喎
係將個主題shift做general啲「捍衛民主台灣，抵抗中共滲透」
其實咪又係撐小英

道理同「口裡說五大訴求，但暗地裡係想香港獨立」一樣咋嘛

同感

屌要推依個

咪係 幫咪幫囉
蔡英文到呢一刻到底有咩係違背我地香港人支持既理念？

又話不分化不割蓆

屌佢老母 以家就話驚影響到自己所以唔支持
人地蔡英文會唔會話怕影響到自己台灣大選而對香港既事唔發言呀？

睇見就火

成班割蓆撚
人地幫你時又唔見你話 台灣唔好介入香港事務呀？
呢句野咁熟口面既 咪中共成日講既野囉

想推

所以上面咪有巴打講左 鳩標題 內容可參考可討論囉

講真 呢d結果係點冇人知
美國國旗d人咪叫唔好舉
做左冇壞

有道理
不為政冶人物 這樣好似建大台
始終認為 支持台灣民主之類 以國家為首 更易做 更適合

up

推 唔好亂攬上身

推返啦頂

咪就係 成日話驚乜驚乜

舉美國國旗就話驚美國人唔鍾意
支持加泰又話驚美國嬲唔過條act
獅鳥又話驚輸民意

咩都唔好做呢一刻運動完左啦on99

從來都係做左先
好既繼續做
唔好效果咪轉方法/唔做

白痴先會未做就警世
又唔係咩做左就無得返轉頭既野
支持蔡英文助下選都有問題 笑撚死

蔡英文有咩黑材料會令香港民意逆轉？
講啦

再者 助選完唔好效果既
你咪唔好再做囉

黑警政府中共做咁多仆街野都spin走到
你地班智商200既連登仔就唔得拆唔到彈？

講唔講得通呀

成篇野充滿教條主義 拉

都認同
類似區議會為左唔要保皇成功一樣
只要唔係敵人嬴 其他嘅留番人地自己揀

本來想屌鳩你
但睇內文完全駁唔到

幫你推

明白

咪係

又來加泰2.0

推this

甴近平

marketing的用處

樓主 心水清

去過台灣環島，其實好多台灣人好不滿蔡英文，只係兩舊屎，揀舊細d黎食...

721 831

館長資訊戰，中共資訊攻擊

同當初區選一樣

我們係要建制輸，唔係要泛民贏

幫民主就夠啦
我地promote idea not a person

教徒應該叫人投共狗韓國魚

好文一推

啱啊 佢哋會自己做架啦

Pish

pp

先唔講其他，蔡英文本來喺台灣就無太大實績，某程度上佢依家都係消費香港、人道主義、民主呢啲嘢嚟搏取更高支持度(同臺有個低智共狗)，完全唔建議香港人太吹捧佢

p

So true

都啱
捍衛民主台灣 抵抗中共滲透

其實個title人哋一睇都知咩事啦
唔洗特別講助選嘅
我諗人哋心水仲清過我哋啦

唔同意見唔代表割！只係睇法膠啫，要攞到5大拆求唔好幻想訴求就會有，一定要不斷令對手有壓力，不停令佢個心唔舒服！咁先可以談判！

你就無實績，唔識唔好亂講

唔理
敵人嘅敵人就係朋友
至少好過韓國on9

主題可以，文宣用小蔡個樣！

你不如去親自search吓台灣人點睇先再斷論我講嘅嘢有無錯

我好清楚，係咁

認同 推

敵人嘅敵人係朋友
樓主唔做 都唔好阻人做

各自爬山

推 講返聲多謝就ok

分化友大量出沒
利申：block 左一抽

借個位宣傳吸引火力黎推post

for 想體力升級/心態提升為民請命手足參考
補師我要幫全世界身心升level
入黎補補正能量整理下個人狀態
個人夠正能量先頂到落去

兄弟爬山 各做所長
若要勝利 必須備戰
營養＋運動 身心感覺同樣重要

極權將破 在支爆前會係最黑暗嘅時候
幾艱難 損失都要打落去

和理勇武強身強心飲食入門：
全世界維持健康打落去

人人都要有自衞隊身體質素
香港人 團結反抗 無退路
未來嘅希望由我地做起

Step 8.心理健康 正能量撚❤️
當我地遇到情況📍 在安全情況下
⚡️減少重複接觸影響自己的負面人事
🍎做自己鍾意的事
😀約定 定期運動放鬆
🧠睇書/聽Motivation Video
🔥最緊要痴住正能量嘅朋友/人

利申：健康教練
Herbalife 健康教練
唔係重點 重點係大家要長命幫手贏

全民皆兵
依家風頭火勢 好多五毛
不分化 不割蓆 團結 正能量
呢個世界唔係我地影響人
就係人地影響緊我地
我地要內在夠強 百毒不侵

永續健康身心 長期抗爭致勝
有咩搵我幫手 免費教大家
香港需要你
有需TG 唔問名
幫你Case Study
教你點飲食點運動打仗飲食法
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能
得閒係屋企/搵我做下運動放鬆
行一陣街吸哂TG 暈低仲點打落去

My TG

Channel

討論區

長期戰爭 齊上齊落
對抗白色恐怖
反共抗中 我地勢不兩立
We Shall Never Surrender

United, We can win the fight

推
之前有人講話搞蔡英文集集會
都唔知真膠定靠害

置頂plz

支持
我地可以用唔同主題
曲線幫助小英

或者類似>>一國兩制下，香港的變化之類<<
令到台灣民眾，更加了解狀況
加強共同抗共既意識

利申: P仔推唔到

推，講得好啱

支持民主對抗中共呢個主題的確高章好多
又可以呼應返我地一直爭取既核心價值

樓主入咗唔止兩格喎
睇到好辛苦

心水清

推，膠唔可以亂玩

雖然推唔到，但講曬我想講既野

[整合] [重Post}– 發夢你要知道的十件事

push, 當condom算啦

x2
改改 TITLE 就得。

換個title就fit晒

好認同

8號死線 9號升級
12.8 維園
12.9黎明行動開始x三罷
聖誕快樂

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰缐 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

正確！推！

冇錯，可以支持但唔好助選

好文要推

唔好揮美國旗 美國人唔鍾意

美國係一個國家；共和黨係一個政黨。
台灣係一個國家；民進黨係一個政黨。
限於民主議題合作，其他政策唔到我地出聲。
中國干預台灣選舉，香港理應表態反對，
但僅限於反對干預，否則明顯係做多咗。

除非有機會破壞人權與民主制度，
否則都唔應該用運動名義去發聲。
好似加泰集會咁都只係支持民主處理，
反對黑警濫暴，而唔係表態支持獨立。

記起一則舊聞，話說上屆立法會選舉，天琦唔肯為鄭錦滿公開站台，最後毓民就鬧天琦係「政棍」。公開表態係非常莊嚴，需要向選民負責。

的確係唔應該重人 係要重事
防共

唔可以助選啫,但講吓對家個底有幾花得啦啩?

pish

用運動名義：
只限於反對親中賣台的紅色政黨，
但唔可以淪為政黨專屬宣傳機器。
不離新黨、國民黨紅色幹部之類，
但集會搞手必須要做足功課先得，
否則傳媒影住，唔到肉就好醜怪。

用個人名義：
鐘意舉牌支持邊個，係個人自由。
除非觸及倫理底線，否則無人想理。
記者問起話個人身分、個人意見就得。
總之唔好出聲明話全部港人支持，
講明無大台，就唔好搭個民進黨大台。

其實唔洗咁怕既
因為香港係無大台運動
一百個人一百個聲音
有聲音支持蔡英文或美國某政黨都好正常
又唔係官方支持
亦唔會出現政治糾紛
唔存在政治陷阱

咪話個人身分做乜都無問題囉

國際戰線大災難，又係時候一推。
唔好綑綁任何政黨，唔限於民進黨，
同時包括時代力量，以及其他小黨。
港台戰線超級重要，有疑問檯底傾。